減緩 OLED 螢幕「PWM調光」傷眼問題！

眾所周知，OLED 螢幕「PWM調光」喺低亮度嘅情況下，閃爍頻率降低會傷眼

iPhone XR（LCD 螢幕）閃爍頻率超過 9,000Hz；
iPhone 11 Pro: 290.7 Hz @ < 100% brightness
iPhone Xs: 240.4 Hz @ < 100% brightness
iPhone X: 240.4 Hz @ < 100% brightness

如果你係用iPhone可以開啟「降低白點值」，An機求其喺Google play下載PWM保護/OLED saver之類嘅App都做到

螢幕睇起嚟更暗，所以亮度可以校返高，亮度高咗「螢幕閃爍頻率」就會變高，可以舒緩視覺疲勞，同時亦都會更慳電 & 減緩OLED烙印問題

左邊低亮度 vs 右邊高亮度+降低白點值90%

注意！「PWM調光嘅低亮度」並非真正調整亮度，只係校緊個閃爍頻率，OLED螢幕實際上仲係保持「最高亮度」，只係人眼因閃爍頻率降低而認定螢幕變暗咗，如果開啟「降低白點值」就係將OLED「最高亮度」都降低埋

LCD螢幕除非喺夜晚熄燈+校到最低亮度都唔夠暗，咁先至好開「降低白點值」，平時記得熄返「降低白點值」，因為LCD螢幕開「降低白點值+高亮度」會食更多電！

減少白點值用喺LCD螢幕上就只係降低對比度，令偏光片擋更多背光，LED背光燈本身嘅亮度係不變，即係相同亮度之下發光效率降低，而且殘影更嚴重，因為LCD「最暗轉最光」同「最光轉最暗」嘅響應時間最短，gray to gray灰階響應時間最長

LCD vs OLED 120hz殘影

90hz嘅OLED效果足以媲美120hz LCD

用緊XS 所以我應該降低白點值90%再加高亮度?

較dark mode會點

Reduce white point+ Zoom降低亮度+brightness100% 應該係最work

iphone12係咪冇呢個問題？

較dark mode, edge 仲係有pixel flickering
係咪OLED一定係咁？

留名

oled 真係睇到眼痛